\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[czech]{babel}


\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
% \usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
% \usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
% \usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

% \usecolortheme{albatross}
% \usecolortheme{beaver}
% \usecolortheme{beetle}
% \usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
% \usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
% \usecolortheme{seagull}
% \usecolortheme{seahorse}
% \usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}


\renewcommand{\sc}{\textsc}
\renewcommand{\sf}{\textsf}
\renewcommand{\bf}{\textbf}
\newcommand{\A}{\mathbf{A}} 
\renewcommand{\L}{\mathbf{L}} 
\newcommand{\LT}{\mathbf{L}^{T}} 
\newcommand{\U}{\mathbf{U}} 

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[]{Uživatelské rozhraní pro portál FIKS\\\small Bakalářská práce} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Jaroslav Hrách} % Your name
\institute[FIT ČVUT] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{	
Katedra softwarového inženýrství \\
Fakulta informačních technologií\\
České vysoké učení technické v Praze

\bigskip
Vedoucí práce: Ing. Josef Gattermayer \\
Oponent: Ing. Miroslav Balík, Ph.D.  \\
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
    % Vážený pane předsedo, vážená komise, dovolte mi, abych vám představil svou bakalářskou práci. Mé jméno je Jaroslav Hrách a vedoucím práce je inženýr Josef Gattermayer.
    \titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Obsah}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Úvod}
    % Téma práce je Návrh uživatelského rozhraní pro portál FIKS
    % a jejím cílem je provedení analýzy současného uživatelského rozhraní a na jejím základě navrhnout nové uživatelské rozhraní.

    % Webový portál FIKS je projekt organizovaný školou a za jeho zkratkou FIKS se skrývá Fiťácký informatický korespondenční seminář.
    
    % Má práce se skládala z následujících kroku:
    % Nejprve byla provedena analýza uživatelského rozhraní a funkcionality webového portálu a na jejím základě byl vyhotovej drátěný model nové verze. Po úspěšném otestování byly vytvořeny grafické šablony. Následně z nich byly zhotoveny klikatelné prototypy pro všechna požadovaná zařízení (v tomto případě to byl stolní počítač, tablet a mobilní telefon). V samém závěru bylo na prototypech provedeno uživatelské testování.
    \textbf{Zadání práce}
    \vspace{0.2cm}

    Provést analýzu uživatelského rozhraní webového portálu FIKS a na jejím základě navrhnout nové uživatelské rozhraní

    \begin{itemize}
        \item analýza uživatelského rozhraní
        \item analýza funkcionality
        \item návrh drátěného modelu
        \item návrh grafické podoby
        \item zhotovení prototypu
        \item uživatelské testování
    \end{itemize}
    
\end{frame}


\begin{frame}
    
    \frametitle{Důležité pojmy}
    % Nejprve bych vám představil pár důležitých pojmů, které je u této práce potřeba znát:
    
    % Korespondenční seminář je forma mimoškolní výuky zaměřená především na studenty základních a středních škol, v případě webového portálu FIKS jsou to středoškoláci. Organizátoři semináře vytvoří v průběhu školního roku několik úloh, ty průběžně zveřejňují a zájemci o řešení si je stáhnou a snaží se je vyřešit. Když se jim to podaří, pošlou svá řešení zpět organizátorům, kteří je opraví a vyhodnotí. Úspěšní řešitelé se pak můžou zůčastnit některých společných akcí s organizátory, například různá soustředění. V případě FIKS mají řešitelé možnost se dostat na Fakultu informačních technologií bez příjimacích zkoušek.
    
    % User experience design je poněkud složitější pojem k definování, nejprve bych přiblížil, co to je vůbec user experience. V překladu se jedná o uživatelský zážitek a jeho poitou je dojem či pocit člověka z užití produktu, nějakého systému či služby. User experience design se pak zabývá návrhem vhodných podmínek pro interakci tak, aby onen prožitek působil na uživatele pozitivním způsobem. Do user experience design spadá mnoho oblastí, což je vidět na obrázku.
    
    % User interface design se překládá jako design uživatelského rozhraní a už to není tak abstraktní pojem jako user experience design. Jeho cílem je navrhnout vhodné rozhraní, skrz které uživatel komunikuje se strojem, s počítačem. V našem případě se jedná přímo o rozvržení obsahu a jednotlivých prvků na webové stránce. User experience design se snaží o navržení takového rozhraní, které je pro uživatele naprosto bezproblémové k používání, u kterého by měl mít pocit, že komunikuje s člověkem namísto stroje.
    
    % Informační architektura je oblast zabývající se organizací a strukturou dat v systému, v našem případě opět webová stránka. Nejběžnějším příkladem je klasická navigace, menu na stránkách, ale může se jednat třeba i o vyhledávání nebo jakékoliv odkazy v textu.

    % Pro drátěný model se častěji používá jeho originální název wireframe. Jedná se o sadou stránek webu z analytického pohledu. Wireframy znázorňují obsah stránky a jeho přibližnou polohu. Většinou nejsou natolik propracované, k návrhu se používají skici na papír a jednoduché grafické náčrtky. Samozřejmě existují i propracovanější wireframy, které už mají blíž ke grafické šabloně, ale záleží na fázi, ve které je projekt.

    % Responsivní webdesign je návrh  webové stránky, která se přízpůsobí jakémukoliv zařízení, tedy stolním počítačům, notebookům, tabletům či mobilům.

    \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
        \begin{itemize}
            \item korespondenční seminář
            \item user experience design (UxD)
            \item user interface design (UI)
            \item informační architektura
            \item drátěný model (wireframe)
            \item responsivní webdesign
        \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth} 
        \begin{center}
         \begin{figure}
            \vspace{-0.5cm}\hspace*{-0.5cm}\includegraphics[width=1\textwidth]{img/uxd.pdf}
        \end{figure}
         \end{center}
    \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
    
    \frametitle{Analýza}

    % Před návrhem jsem nejprve provedl analýzu současného řešení webového portálu FIKS. Podíval jsem se, jakou má portál informační architekturu, co obsahuje za informace, jaké má funkcionality. Snažil jsem se odhalit možné potíže a problémy, které je potřeba zlepšit. Dále jsem se podíval i na konkureční řešení, jiné korespondenční semináře, abych se inspiroval, případně zjistil, jakých chyb se vyvarovat.
    % Na základě analýzy jsem mohl vytvořit charakteristiky person. To jsou popisy fiktivních osob, které pravděpodobně budou web používat a slouží k utvoření lepšího pohledu na stránku.

    \begin{itemize}
        \item současné řešení
        \item konkurenční řešení
        \item persony
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    
    \frametitle{Návrh - informační architektura}

    % V samotném návrhu byla troch pozměněna informační architektura, konkrétně navigace napříč stránkami. Některé položky byly přejmenovány a některé přemístěny, aby návštěvníkovi bylo jasné, co se kde nachází. Grafická podoba strukutury také sloužila k lepšímu uchopení návrhu.
    
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/sitemap.pdf}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    
    \frametitle{Návrh - wireframy}

    % Následně jsem vytvořil wireframy, na obrázku jsou vidět čtyři varianty hlavní stránky od první verze po poslední. Jednotlivé wireframy byly testovány, zda splňují očekávání uživatele a zda mu vyhovuje rozložení obsahu.
    
    \begin{figure}
        \vspace{-0.5cm}\hspace*{-0.5cm}\includegraphics[width=1.1\textwidth]{img/wireframe.pdf}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    
    \frametitle{Návrh - grafická šablona}

    % Když už byly wireframy v pořádku, byla na jejcih základě vytvořena grafická šablona. Ta se dělala pro převážnou většinu stránek a také pro všechna požadovaná zařízení, tedy stolní počítač, tablet a mobilní telefon. Návrhy mobilního telefonu jsou vidět zde na obrázku.
    
    \begin{figure}
        \vspace{-0.5cm}\includegraphics[width=1\textwidth]{img/grafika.png}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    
    \frametitle{Testování}

    % Poslední částí návrhu je testování. Samozřejmě bylo prováženo průběžné testování, o kterém jsem mluvil v rámci návrhu wireframů. Po vyhotovení grafických šablon byly pro potřeby testování vyhotoveny klikatelné prototypy, které simulují průchod portálem, jako by se jednalo o již hotový web. Dále byly vytvořeny scénáře testování, kterými testeři procházeli a plnili úkoly. V případě FIKS to byla například registrace účtu nebo přidání příspěvku do diskuse.
    
    \begin{itemize}
        \item průběžné testování
        \item klikatelné prototypy
        \item scénáře testování
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Závěr}

    % Výsledkem práce jsou tedy grafické šablony pro webový portál FIKS a klikatelné prototypy všech požadovaných zařízení..
    % Děkuji za pozornost. Nyní bych dal prostor pro vaše otázky.

    Zdroje
    \begin{itemize}
        \item Saffer, D.: The Disciplines of User Experience [online]. [cit. 2016-05-01]. Dostupné z:  \url{http://www.kickerstudio.com/2008/12/thedisciplines-of-user-experience/}
        \item Šmehlík, D.: Design uživatelských prožitků a interakcí: Terminologie User Experience Designu a souvisejících oblastí. Bakalářská práce, Masarykova univerzita, Filozofická fakulta, Brno, 2012.
        \item Řezáč, J.: Web ostrý jako břitva. Jihlava: Baroque partners, 2014, ISBN 978-80-87923-01-6.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    % Děkuji za pozornost. Nyní bych dal prostor pro vaše otázky.
    \begin{center}
    {\Large Otázky?}
    \end{center}
\end{frame}

\end{document} 